{
    "question": "Jenis-jenis komunikasi politik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saluran atau media politik ialah alat atau sarana yang digunakan oleh para komunikator dalam menyampaikan pesan-pesan politiknya. Misalnya media cetak, media elektronik, media online, sosialisasi, komunikasi kelompok yang dilakukan partai, organisasi masyarakat, dsb.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "quiz-1apa-arti-semboyan-bhinneka-tunggal-ika-2apa-hubungan-per-926",
            "question": "Quiz    1.apa arti semboyan bhinneka tunggal ika?\r\n2.apa hubungan persatuan dan keberagaman?\r\n3.mengapa persatuan sangat penting bagi bangsa indonesia?\r\n4.bagaumana menjaga komitmen persatuan?\r\n5.sebutkan contoh sederhana penerapan bhinneka tunggal ika?\r\n\r\nTolong di jawab y:\")\r\n#no asal\r\n#no main asal jawab aj\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Meskipun berbeda beda tetapi tetap satu jua.</p><p>2. Persatuan dan keragaman merupakan hubungan sebab akibat. Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan.</p><p>3. Agar tak mudah terpecah belah.</p><p>4. Saling menghormati dan menghargai.</p><p>5. Berteman dengan siapa saja, Bersikap merendah dan tidak sombong, Tidak memaksa orang lain untuk mengikuti ajaran agama kita.</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kata &#039;bhinneka&#039; ialah beraneka ragam. Sedangkan kata &#039;tunggal&#039; berarti satu dan kata &#039;ika&#039; berarti itu. </p><p></p><p>2.Persatuan dan keberagaman merupakan suatu hubungan sebab akibat.Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan bangsa.</p><p></p><p>3.Persatuan dan kesatuan sangat penting bagi bangsa Indonesia agar tak mudah terpecah belah</p><p></p><p>4. 1.Saling Menghormati &amp; Menghargai.</p><p>2.Menumbuhkan Rasa Cinta &amp; Bangga Terhadap Budaya Sendiri.</p><p>3.Menyebarkan Pemikiran Positif.</p><p>4.Menghindari Pemberitaan Palsu / Hoax.</p><p>5.Mencintai Produk Dalam Negeri.</p><p></p><p>5. 1.. Jika memiliki perbedaan pendapat saat berdiskusi dengan teman, kita harus menghormati dan menerima perbedaan itu.</p><p>2.Tidak memaksakan kehendak pada teman yang memiliki perbedaan dengan kita.</p><p>3.Di sekolah kita harus bersikap baik dan menjaga kerukunan dengan semua teman meski memiliki perbedaan suku, budaya, atau kebiasaan.</p><p>4.Bersikap baik dengan teman, misalnya dengan tidak saling mengolok-olok satu sama lain.</p><p>5.Di Indonesia ada beragam agama dan kepercayaan. Kita harus saling menghormati dan menghargai agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>kalo kepanjangan Singkat aja maaf kalo salaaaah :(</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-kerjasama-internasional-adalah-sebagai-berikut-612",
            "question": "Manfaat kerjasama internasional adalah sebagai berikut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mencukupi berbagai macam kebutuhan</p><p>untuk meningkatkan potensi ekonomi suatu negara.</p><p>untuk Meningkatkan Pendapatan Negara</p><p></p><p>Menjaga Kestabilan Harga Dalam Negeri</p><p></p><p>Memperluas Ketersediaan Lapangan Kerja</p><p></p><p>Mempercepat Pembangunan Nasional</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-membangun-voc-688",
            "question": "Siapa yang membangun voc",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><p>Yang membentuk VOC adalah <strong><u>Johan Van Oldenbarnevelt.</u></strong> VOC didirikan pada tahun 20 Maret 1602.</p><h3><strong><u>Penjelasan</u></strong></h3><p><strong><u>VOC</u></strong> adalah persekutuan dagang asal Belanda yang memiliki monopoli untuk aktivitas perdagangan di Asia.</p><p><strong><u>VOC</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Vereenigde Oostindische Compagnie</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>[tex]{ \\tt{semoga \\:  \\:  \\:  \\: membantu}}[/tex]</u></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-salah-satu-sikap-yang-dapat-dikembangkan-untuk-menjaga-persatu-584",
            "question": "4. Salah satu sikap yang dapat dikembangkan untuk menjaga persatuan dan kesatuan dalam keberagaman    adalah ...\r\nA kerjasama dengan teman satu suku C. mendahulukan kepentingan kelompok\r\nB. mengembangkan rasa nasionalisme\r\nD. menolak menghadiri kirab budaya indonesia\r\n5. Perilaku yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat adalah ....\r\nA. toleransi antar umat beragama\r\nC. mentaati peraturan undang-undang\r\nB. membantu pekerjaan orang tua\r\nD. bermain dengan teman sekelas\r\n6. Akibat tidak menjaga persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat adalah....\r\nA. terciptanya kerukunan dalam masyarakat\r\nB. saling membantu antaranggota masyarakat\r\nC. munculnya sikap individualis di masyarakat\r\nD. terwujudnya ketertiban dan keamanan di masyarakat\r\ntolong plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>4. B</p><p>5. A</p><p>6. C</p><p></p><p>semoga bermanfaat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no 4;mengembangkan rasa nasionalisme</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-sikap-warga-negara-yang-m-817",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan contoh sikap warga negara yang mendukung terwujudnya konsepsi wawasan nusantara adalah \u2026.\u00a0    A.Mencintai produk dalam negeri\r\n\r\nB.Mencintai kebudayaan sendiri\r\n\r\nC.Menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\r\n\r\nD.Memupuk sikap eksklusivisme\r\n\r\nE.Menghindari sikap ekstrimisme\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memupuk</strong><strong> </strong><strong>sikap eksklusivisme</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>Kalau Salah</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hal-yang-menyebabkan-negara-negara-di-eropa-melakukan-ekspedis-472",
            "question": "1. Hal yang menyebabkan negara-negara di Eropa melakukan ekspedisi untuk mencari sumber-sumber    ekonomi baru ke seluruh dunia pada abad ke-15 adalah\r\n A. Mencari daerah baru untukdikuasai\r\n B. Rusaknya ekonomi eropa akibat peperangan\r\n C. Melakukan perdagangan dengan belahan dunia yanglain\r\n D. Menyebarkan agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalo nggak slh jawaban nya</p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Rusaknya ekonomi Eropa akibat peperangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasar-hukum-dalam-uud-negara-ri-tahun-1945-yang-menyebutkan-bahwa-113",
            "question": "Dasar hukum dalam UUD Negara RI tahun 1945 yang    menyebutkan bahwa Indonesia adalah Negara kesatuan\r\nada lima pasal. Dua pasal diantaranya adalah pasal .....\r\nA. 1 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\r\n17 ayat (1) dan pasal 17 ayat (2)\r\nC. 17 ayat (3) dan pasal 17 ayat (4)\r\nD. 26 ayat (1) dan pasal 37 ayat (5)\r\nE. 26 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>A</u><u> </u><u>1</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u><u> </u><u>dan</u><u> </u><u>pasal</u><u> </u><u>1</u><u>8</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :p</p><p><em>follow</em><em> </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-aturan-rumah-yang-harus-dipatuhi-dalam-masa-pandemi-co-358",
            "question": "Tuliskan 3 aturan rumah yang harus dipatuhi dalam masa pandemi Covid-19!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau aman ke rumah presiden 100% aman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3m yaitu memakai masker ,mencuci tangan , menjaga jarak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> memakai masker =supaya melindungi  diri dan terhindar dari virus. mencuci tangan = supaya tidak terinfeksi virus dan juga terhindar dari virus . menjaga jarak = supaya tidak banyak kasus covid.19 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-alasan-keberagaman-masyarakat-indonesia-yang-bisa-men-593",
            "question": "3. Tuliskan alasan keberagaman masyarakat Indonesia yang bisa menjadi potensi    (kekayaan bansa)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.Berdasarkan letaknya yang strategis, Indonesia memiliki keragaman agama adat istiadat dan kebudayaan yang dipengaruhi oleh para masyarakat dan warga Indonesia.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h3><strong><u>S</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>g</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>u</u></strong></h3><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-presiden-dan-wakil-presiden-tidak-dapat-melaksanakan-tugasny-562",
            "question": "Jika presiden dan wakil presiden tidak dapat melaksanakan tugasnya delam waktu yang bersamaan, maka kepresidenan di jalankan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika Presiden dan Wakil Presiden mangkat, berhenti, diberhentikan atau tidak dapat melakukan kewajibannya dalam masa jabatannya secara bersamaan, pelaksana tugas kepresidenan adalah Menteri Luar Negeri, Menteri Dalam Negeri, dan Menteri Pertahanan secara bersama-sama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}